{
    "question": "ALASAN JEPANG MEMBENTUK BPUPKI",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Alasanya agar rakyat indonesia tidak menyerang jepang dan bersedia membantu jepang\u00a0untuk melawan sekutu saat perang ke 2 terjadi",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-peranan-penting-golongan-muda-dalam-menyebarkan-berita-prokla-858",
            "question": "Apa peranan penting golongan muda dalam menyebarkan berita proklamasi Indonesia sampai ke seluruh penjuru tanah air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pelaksanaan proklamasi menjadi cepat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-pernah-menemukan-bahwa-nabi-sulaiman-a-s-yang-membuat-candi-586",
            "question": "Saya pernah menemukan bahwa nabi Sulaiman a. s yang membuat candi borobudur... apakah itu benar??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah besar<br>jgn SARA disini kak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu salah<br>kalau btul mngapa di al qur&#039;an tak tercantum tentang nabi sulaiman yg membangun candi borobudur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-jepang-ke-indonesia-832",
            "question": "Apa tujuan jepang ke indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mengambil rempah-rempah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mencari rempah rempah, bahan tambang dan merebut kekuasaan atau wilayah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-mau-tanya-bukti-bukti-apa-saja-yg-menunjukkan-bahwa-para-pem-227",
            "question": "Aku mau tanya, bukti bukti apa saja yg menunjukkan bahwa para pemimpin Indonesia dapat memanfaatkan BPUPKI untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan ini telah mempersiapkan awal kemerdekaan indo<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bukti nya sekarang Indonesia merdeka<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hal-yang-diputuskan-dalam-rapat-yang-berlangsung-di-aala-729",
            "question": "jelaskan hal yang diputuskan dalam rapat yang berlangsung di aalah satu ruangan lembaga bakteriologi di pegagasan timur jakarta?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kemunculan bakteri baru",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a.menegaskan bahwa kemrdekaan indonesia adalah hak dan urusan rakyat indonesia sendiri, tak dapat digantungkan pada oran dari kerajaan lain<br>b segala ikatan dan hubungan dngan janji kemerdekaan dari jepang harus diputuskan<br>c sebaliknya,diharapkan segera diadakan perundingan dengan Soekarno-Hatta agar mereka segera menyatakan proklamasi kemerdekaan Indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-alasan-presiden-membentuk-presidensial-2mengapa-menteri-neg-284",
            "question": "1. alasan presiden membentuk presidensial ?    2.mengapa menteri negara ditambah lagi 4 orang pada masa kabinet presidensial\r\n3.mengapa pada saat itu digunakan kabinet presidensial\u00a0\r\n4. mengapa aa. maramis diganti menjadi menteri keuangan ?\u00a0\r\n\r\nbantuin jawaban ya ,, secepat nya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alasannya supaya presiden memegang penuh pemerintahan krna sistem ini berpusat pd pemerintah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-pendidikan-pada-masa-islam-di-indonesia-705",
            "question": "Bagaimana bentuk pendidikan pada masa islam di indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk pendididkan pada masa islam sudah formal dan sudah mengenal huruf hijaiyah dan kata kata arab dan berbentuk seperti pesantren .<br>pada massa islam sudah di kenal surau , surau adalah\u00a0<span>\u00a0tempat beribadah kaum muslimin,yang penggunanya tidak melebihi 40 org(kecil)yg biasanya tidak di pake untuk shalat jum&#039;at</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor2-yang-mendorong-kemajuan-samudera-pasai-961",
            "question": "Apa faktor2 yang mendorong kemajuan Samudera Pasai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor letak kerajaan samudra pasai yang strategis dn terletak pada jalur perdagangan dunia pada masa-nya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irsoekarno-senang-tidak-diangkat-sebagai-ketua-bpupki-sebab-aag-112",
            "question": "Ir.soekarno senang tidak diangkat sebagai ketua BPUPKI sebab    A.Agar mudah melakukan pendekatan terhadap kaum pejuang lain.\r\nB.\u00a0rakyat tidak dinilai sebagai kaki tangan \u00a0jepang.\r\nC.menjadi anggota biasa lebih banyak beperan dalam diskusi.\r\nD.masih pelunya pemimpin yang berasal dari bangsawan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. Okay ? @Liwed<br>Maaf kalo salah... :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembanga-kehidupan-beragama-pada-masa-hidhu-budha-760",
            "question": "Perkembanga kehidupan beragama pada masa hidhu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada awalnya hindu- pecah jadi hindhu budha- islam masuk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}